TVB戰線進入最後直路 12/12前誓阻廣告商賣身俾TVB

係呀！我冇打錯！簽約=賣身俾TVB！點解咁講？試諗吓當你因爲TVB嘅過錯而慘被連累、公司形象蒙受損失嘅時候，個仆街CCTVB講啲咩？佢諗埋啲屎橋教你hide comment掩耳盜鈴！Come on！Hide comment 、 block人呢啲我駛撚你教咩，你估真係個個好似你CCTVB啲撚樣咁戇鳩咩？問題係你CCTVB一日繼續做假新聞，我哋公司一日都要俾你拖累呀，而個重點係，that is totally not my fault, but I have to pay the price！ Why should I be blamed for your fault？

不過話CCTVB啲人戇鳩佢又唔戇鳩得曬，其實佢係好撚陰毒先真。第一，反正廣告費佢已經袋袋平安，佢理得你死呀！你公司蒙受損失？關我撚事咩又唔係我跌錢，who fucking cares？你黎我度落得廣告就預咗有呢啲風險啦。

第二，佢鬼唔望你啲公司摺多兩間呀，最好全線摺埋全港攬炒𠻹！唔係佢邊有嘢抹黑啲所謂暴徒呀。衰啲講句，人哋大大條維穩水喉射住，你執咗佢搵其他紅色水源開單囉，而你全公司上下乞食只會換到CCTVB2分鐘嘅airtime全力屌鳩啲暴徒，隨時搵埋唔陷尾上黎關心吓你、問吓你全公司陷家剷有咩感受呀、係咪宜得班暴徒死呀？以CCTVB嘅德性，你覺得佢做唔出？你自己諗吓呢一刻邊個最想你啲公司收皮啦。仲有，你以為公司執咗件事就完？對唔住，唔該你執笠前找埋條廣告費尾數先，我代表黨多謝你。

第三，當俾你負負碌碌頂過咗唔洗收皮，你都依然只係袁志偉個飛機杯，成世做TVB嘅奴才。咩話你今年廣告費用唔曬？咁我俾你帶落下年囉，不過你要同我簽埋下年喎。下年都唔曬？咁咪下下年繼續囉。你以為cable cut唔撚到好慘？你以為供呼吸plan買龍床盤好痛苦？少年，你太年輕了。咁係因為你未試過簽TVB成世俾袁志偉食住嘅滋味。

如果睇到呢度你都仲要落TVB廣告，咁我唯有講，我真係恭喜你呀！最好年年有今日啦！

唔落TVB了
我係戇鳩仔

【終極任務最後一擊】

12/12就係CCTVB同廣告商簽約嘅死線喇，如果簽咗約嘅話CCTVB下年就穩賺！所以抵制TVB團隊精選咗50間課金最多嘅廣告商俾大家係12/12前瘋狂combo洗版同send email，係2019年1-10月呢50間總共俾咗約$30億廣告費俾CCTVB！

求下大家唔好白費我地團隊同埋網民之前嘅努力，做埋最後呢round任務啦好無？！ 死線前最後一擊！如果2020年仲見到落廣告就永久罷買！

是日精選廣告商: (3/50間)
1. 御藥堂

2. 維特健寧

3. 衍生行

留言template：、歡迎創意修改
無綫新聞，歪曲事實，出賣港人！美麗華旅遊無視網民訴求，故要求美麗華集團回應。本人明白貴公司或已簽訂今年合約，未能即時撤回廣告，故暫時抵制恆基集團旗下品牌。請貴公司承諾不簽訂2020 TVB廣告合約，不以無綫藝人代言，否則將列入「永久抵制名單」，永不錄用。
圖片link：

Email更有效用!
online@vitagreen.com
info@wisdomcome.com
info@hshcl.com

Email 範本
電郵Title：自由創作！一定要修改電郵title否則可能被當作垃圾郵件攔阻

敬啟者：
懇請要求不與無綫電視簽訂廣告合約
本人誠懇請求 貴公司承諾：不簽訂TVB 2020年度廣告合約、不贊助TVB任何節目，並且不以TVB藝人代言。
本人明白 貴公司或已簽訂今年廣告合約，未能即時撤回廣告，故現時只是暫時抵制。(暫時抵制清單: )
但若果明年仍能夠於CCTVB見到 貴公司的廣告、贊助及藝人代言等，恐怕網民將會將 貴公司的負面新聞制作成文宣圖，並將 貴公司列入「永久抵制名單」，然後將文宣及名單廣泛傳播，讓香港人永遠罷買。(負面新聞文宣圖例子: )
本人相信 貴公司若改變宣傳計劃，將資源投放於其他宣傳渠道（如ViuTV、NowTV、YouTube等），效果必定更佳。
本人懇請各大廣告商答應以上訴求，以挽回 貴公司優質形象。
**你嘅名**

一次過洗曬TOP50廣告商就Perfect池喇:

預告：過咗12/12我地專頁將會有大改變，未必瘋狂洗版架喇。

推

CCTVB係極重要支線！係手足嘅唔該幫手推！

push

tvb仆街垃圾

up

好！

可附圖留言效果更佳

可能太夜同太長，推唔起

為抵制TVB出一分力
拯救香港呀

盡力推

我要CCTVB摺埋

衝呀

做佢老母

我要tvb全部無飯開，返工掉耳仔

推呀

打佢老母！

洗咗咁耐板就係等依家

攪掂
次次都做到比facebook停留言功能先收手

樓主好勁, 真心佩服

推！

did

Hktvmall都有賣

推推先

新民黨都可以亡黨 tvb都一樣可以 大家要努力製造奇跡

起身做任lu

推，邊個落廣告就係對香港宣戰

Tvb 真係少左好多廣告

等睇佢執粒

好文

做咗任務！

王維基講左會慎重考慮下年

TVB 直插谷底，大公文滙敬陪末席 — 傳媒公信力啟示

中大新聞與傳播學院公布三年一度、市民對香港傳媒公信力的評估。是項調查過去十四年，大約每隔三年一次，問同樣問題，故有時間軸橫向比較的價值，理解市民對個別傳媒的公信力評價及其趨勢變化。

最新一次調查，於八月中以電話隨機抽樣，訪問 1,079 人，一定程度上反映了反修例運動進行時，市民對傳媒公信力的評價。

有幾點趨勢，值得注意（詳細圖表及文章，請參閱蘇鑰機教授《明報》評論）：

** TVB 的公信力評價大幅下跌，不只是眾電子傳媒中包尾，評分由三年前 5.88 跌至 4.45，跌幅顯著。TVB 在十三年前的調查中，公信力超過七分，短短十多年，「CCTVB」之名深入民心，公信力評價崩盤。同樣是紅色資本買起，《南華早報》仍能維持收費報章中最高公信力，TVB 則直插谷底，數十年艱苦經營，公信力極速殞落，已跌至僅比黨報「文大商」略高。若然 TVB 主事人繼續心安理得，自我感覺良好，距離《大公》《文滙》公信力齊名，只餘一步之遙。

** 《文匯》《大公》《商報》等中聯辦直接控制的黨媒，公信力低處未算低，三兄弟齊落，其中《大公報》敬陪末座，公信力評分只有 3.30，證明了香港人眼睛非常雪亮。順帶一提，近年《文匯》《大公》以免費報形式，入侵各屋苑大堂，公信力最低報章，報紙架甚至寫上「公平持平及時準確」等宣傳字眼，污染環境，又沒有付管理公司及業主廣告費。為何眾多屋苑的管理處及法團，容許這些公信力全港最低的傳媒，污染閣下的屋苑環境？耐人尋味。

** 報章公信力幾近全線插水，跌幅顯著。所有報章之中，只有《蘋果日報》公信力逆市上升，更排名收費報章中第三位，是有調查以來最高位。《蘋果日報》飈升，似乎與反修例運動中，廣大讀者找尋自己認同的媒體有關，卻似乎這類仍能反映民意的報章買少見少，市民選擇只剩下《蘋果》。當然，收費報章整體公信力下滑的趨勢，似乎亦因為媒體轉型，市民接收資訊習慣正轉為網上閱讀，實體報章新聞遲了半日，況且內容不一定比網上資料豐富，致市民觀感轉差，公信力拾級而下。值得注意的是，傳統報章的公信力，是次調查全線最高只有 5.89，只是「五字頭」，比較十多年前，很多收費報章都有「七字頭」的公信力，相差甚遠。

** 電子媒體 Now / ViuTV 進佔公信力第一。逆市有顯著上升的，還有 Now / ViuTV，十年前 Now TV 在電子傳媒公信力中排在後段，不足十年間奮起直追，是年調查超越香港電台排名第一，可喜可賀。

** 最大贏家是網上媒體，《立場新聞》升幅顯著。一眾網絡媒體，包括《立場新聞》、《香港獨立媒體》、《HK01》，公信力有顯著升幅，其中英文新聞網媒《Hong Kong Free Press》，有 5.56 分，公信力評分若與收費報紙比較，可以排第四位，僅比《南華早報》、《明報》及《蘋果日報》為低。《立場新聞》的市民評價更為驚人，公信力有 6.69 分，在所有類型媒體中整體排第三，僅次於 Now / ViuTV（6.76） 及香港電台（6.72）；《立場新聞》的公信力評價，比所有類型報章都要高。《立場新聞》的冒起，理應同反修例運動初期的報道有關，除了有個人風格的現場直播外，多次重大事件如衝入立法會、元朗 7.21 白衣人無差別打人事件，《立場新聞》記者都捕捉了重要元素，聲名大噪；其臉書粉絲數，亦由年中 25 萬，激增至年底逾 110 萬，影響力及讀者量以數倍增長。

每次談到這個公信力調查，總有朋友質疑，如何量化計算？其實這個調查，只問「觀感」，並非有所謂科學方法去「計算」公信力。具體問題是這樣的：「我會逐一讀出香港個別新聞媒介機構既名稱，想知道你覺得佢地有幾可信，你可以俾 1 至 10 分，1 分表示可信度『很低』，10 分表示可信度『很高』。」（然後調查員會根據電腦隨機編配先後次序讀出新聞媒介機構的名字。）

有人或會質疑，如此問「觀感」（perception） 不準確呀，本人以為，很多問卷調查，若然問人事實問題或政策問題，被訪者一知半解就講「觀感」，問卷意義確實不大；但若問「傳媒是否可信」等「公信力」問題，本身就是一種感覺、一種觀感，觀感直接影響及反饋你是否信任某傳媒，這調查方法有道理、簡潔清晰，而且多年來持續做，問同一問題，有對照價值。

是次調查的最大警號，在收費報章，全部報章（只《蘋果日報》倖免）公信力都錄得統計學上的顯著跌幅，這種現象於電子傳媒及網媒皆不存在，電子傳媒仍然是「家中的社交媒體」，衰落速度較慢，而且聲音影像亦較容易轉化為網上內容，適應新一代吸收資訊的習慣。反而收費報章政治取態似乎日趨保守，被逐漸收編後，與民情脫節，轉型網絡步伐緩慢，創意與新內容欠奉，只要看看近半年來傳統收費報章報道反修例運動的表現，皆無甚突出之處，可見一斑。